# Opgave beskrivelse

## Instruktioner

1. DNS er meget brugt i angreb

2. Er det noget der bliver brugt af angriberne?

3. Hvad er der er mitigeringer?

4. Hvad er der af detection?

5. Hvordan kan suricata og ssl inspection bruges i denne kontekst?

</br>

# Udføresle af opgave

Det folk bruger DNS til i angreb er ofte til at snakke med deres C2 (Command and control) system uden at det ser tydeligt ud at det snakker med det.

Der er flere forsklige måder at mitigere DNS angreb men det er ikke et nemt angreb at mitigere, da angrebet oftes forgår uden for virksomhedense netværk.

Men en af det måder man kan mitigere sådanne angreb er via IDS og IPS som monitorer efter DNS trafik som har med kendte malware systemer at gøre.

Ud over det kan man også filtrere på trafik med ukendte eller utroværdige DNS kilder.


Ligesom mitigering så kan det være svært at detektere disse former for angreb, da de ofte er uden for virksomhedens scope, men en af måderne man kan finde angreb som gøre brug af DNS er hvis ens systmere allerede er inficeret og der derfor kan opdages DNS snak med C2 systmer.
Så netværk trafik inhold og flow overvågning.



</br>

# Kilder og brugbar links 
